川普法律戰1日連2敗 被王牌律師事務所解除委任

美國總統大選大勢底定，無法接受敗選的總統川普，仍尋求透過法律途徑「翻盤」。然而，在最近24小時內，川普陣營的法律行動接連遭到挫敗。不但支持者發起的法律訴訟，不被密西根州、賓州的法院受理；代表川普競選團隊在賓州提出選舉訴訟的波特萊特律師事務所（Porter Wright Morris & Arthur），也於12日向聯邦法院聲請解除委任關係。

密歇根州的保守派非營利法律團體「五大湖司法中心」（Great Lakes Justice Center， GLJC）日前提起訴訟，指底特律的民主黨大本營韋恩郡（Wayne）存在數萬張虛假選票，及破壞選舉的行為，要求法院制止確認在底特律的計票結果，並任命獨立監票員，但在周五被法院拒絕。

在賓州，共和黨人士要求不要計算在選舉日（11月3日）之後，才收到的約9300張郵寄選票，但周五（13日）被費城聯邦上訴庭駁回。法官史密斯（Brooks Smith）指出，今年的大選受到武漢肺炎大流行的嚴重影響，公民合法投下的每一張票，都必須列入計算。

此外，代表川普競選團隊在賓州提出選舉訴訟的波特萊特律師事務所，12日向聯邦法院聲請解除委任關係。波特萊特律師事務所是美國知名大型律師事務所。該事務所透過聲明指，「我們是為了原告才退出，雙方均已同意」。美聯社報導，川普的競選陣營或共和黨人在賓州提出超過15項法律挑戰，尋求收回該州的20票選舉人票，但到目前為止，仍未提供任何廣泛選舉舞弊的證據。

另美國有線新聞網CNN報導，拜登拿下亞利桑納州後，川普律師團13日表示，由於拜登在該州總票數領先太大，因此決定撤銷對該州的法律訴訟。

對於川普陣營在數州發動法律戰，宣稱選舉舞弊，美國聯邦高階官員和州選務官員12日則指出，「沒有證據」顯示駭客竄改選舉結果。

另美國有線新聞網CNN報導，拜登拿下亞利桑納州後，川普律師團13日表示，由於拜登在該州總票數領先太大，因此決定撤銷對該州的法律訴訟。

拜登sure win

睇返篇新聞日期11月14日
我記得個兩敗係gop州律師同侵粉自己上訴先俾人彈鐘
又入哂侵數
好撚心就咪quote炒車仲勁過屯公既XINN啦

Fake News XiNN就算鳩數啦